寄口罩血淚史 - 高慧然

寄口罩血淚史 - 高慧然

（路透社）(路透社)

武漢肺炎肆疫全球各國，可惜，外國的口罩早就被中國人搶購一空。現在香港的口罩供應量穩定下來，所以香港的有心人開始往外國寄口罩給朋友。

我在香港的朋友E買了少量口罩，寄往德國給她的朋友。一件熱心義舉，最後卻演變為血淚史。

口罩寄到德國，因為入口稅高達貨價的3倍，收件人拒絕收貨。H雖肉赤支付給DHL的445元港幣郵費，卻也只能無奈地等待口罩退回香港。誰知幾天後收到DHL電話，說口罩身處德國，因應疫情，從德國離境的話必須辦理出口證，至於出口證費用多少，DHL員工則未提及。入口要3倍貨價的入口稅，出口會不會也要相應的錢呢？E已經買了口罩、支付了昂貴郵費，既然住在德國的朋友因為入口稅而放棄取件，E決定等，等疫情淡下來，口罩變回正常日用品，可以正常出口。不過她願意等，DHL卻不願意，根據慣例，貨物滯留90天無法退件，就會銷毀。

到了這個時候，等待這批「愛心」口罩的命運也許就是銷毀了。當全世界口罩短缺的時候，德國的做法實在叫人徒嘆奈何。E也曾經寄過口罩給韓國的朋友，韓國政府並無收取入口稅。

瘟疫蔓延，傳播能力極強、速度極快，到了此時此刻，沒有任何一個國家可以獨善其身，豁免一切防疫用品的關稅，令最孤寒的人也能夠買到、至少收到他人寄贈的防疫用品，最終是造福所有人類。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

[更新版]到底大家撐唔撐港台